# åºç« 

## 01 æ¦‚å¿µ

1. å…¶å®ƒè¯¯å·®ï¼šæ¨¡å‹ã€è§‚æµ‹
2. èˆå…¥è¯¯å·®ï¼šåé¢çš„ä¸è¦äº†
3. æˆªæ–­è¯¯å·®ï¼šè¿‘ä¼¼äº§ç”Ÿäº†ä½™å€¼

$$
ğŸ“•\frac{x^*-x}x=\frac{e^*}x\Rightarrow&\frac{x^*-x}{x^*}=\frac{e^*}{x^*}\Rightarrow
e^*_r&ç›¸å¯¹è¯¯å·®é™:Îµ^*_r=\frac{Îµ^*}{|x^*|}\\
$$

## 02 è€ƒç‚¹

$$
â­ ç»™ä¸¤å€¼ï¼šx^*\rightarrow\pm0.eg\times10^m&å¦‚:3.14\rightarrow0.314\times10^1\\
Îµ^*=|x-x^*|\le0.5\times10^{m-n}&å¦‚:|\pi-3.14|\le0.5\times10^{1-n}\\
&0.001\le0.5\times10^{1-n}\\
&(1-n)-1=-3\\\\
â­ ç»™çœŸå€¼:Îµ^*_r\le\frac{10^{1-n}}{2a_{1}}&ä¾‹é¢˜1ï¼š\sqrt{20}çš„Îµ^*_rä¸å¤§äº0.1\%ã€æ±‚æœ‰æ•ˆä½æ•°\\
â‘ çœ‹ä½œç­‰å·:\frac{10^{1-n}}{2a_{1}}\le0.1\%&â‘¡\sqrt{20}\approx4\rightarrow{a}_1=4\\\\
â­ ç»™è¿‘ä¼¼ï¼šÎµ(x^*\pm{y^*})\leÎµ(x^*)+Îµ(y^*)&ä¾‹é¢˜2:x^*=2.0014ã€y^*=-0.80302ã€æ±‚x^*+y^*çš„ç»å¯¹è¯¯å·®é™\\
â‘ ç›®æµ‹Îµ(x^*)=0.5\times10^{-4}ã€Îµ(y^*)=0.5\times10^{-5}&â‘¡çœ‹ä½œç­‰å·:Îµ(x^*\pm{y^*})=Îµ(x^*)+Îµ(y^*)=0.000055
$$

# ç§¯åˆ†

## ä»£æ•°ç²¾åº¦

$$
ç²¾åº¦:I(x_k)=I_n(x_k)ã€I(x_{k+1})\ne{I}_n(x_{k+1})\parallel R(x_k)=0ã€R(x_{k+1})\ne0\\
ä¾‹é¢˜:\int_{-1}^1f(x)dx\approx{A}_{-1}f(-1)+A_0f(0)+A_1f(1)\\
â‘ :ä»£å…¥f(x)=1ã€xã€x^2\rightarrow\left\{\begin{matrix}
A_{-1}+A_0+A_1=2\\
-A_{-1}+A_1=0\\
A_{-1}+A_1=\frac23\\
\end{matrix}\right.\rightarrow{A}_{-1}=A_1=\frac13ã€A_0=\frac43\\
â‘¡:f(x)=x^3æ—¶ä¸¤è¾¹ç›¸ç­‰ã€f(x)=x^4æ—¶ä¸¤è¾¹ä¸ç­‰ã€ç²¾åº¦ä¸º32
$$

## ä¸­å€¼å®šç†

$$
I(f)=(b-a)f(\xi)&å¹³å‡é«˜åº¦f(\xi)\approx\sum_{k=0}^n\lambda_kf(x_k)\\
â­çŸ©å½¢:f(\xi)=f(\frac{a+b}{2})&h=\frac{b-a}nã€æ¢¯å½¢åŸå‹:\sum_{k=0}^{n-1}\frac{h}2(f(x_k)+f(x_{k+1}))\\
â­æ¢¯å½¢:f(\xi)=\frac{f(a)+f(b)}2&å¤åˆ:{T}_n=\frac{h}2[f(a)+2\sum_{k=1}^{n-1}f(x_k)+f(b)]\\
â­è¾›æ™®æ£®:f(\xi)=\frac{f(a)+4f(c)+f(b)}6&å¤åˆ:S_n=\frac{h}6\sum_{k=0}^{n-1}[f(x_k)+4f(x_{k+\frac12})+f(x_{k+1})]\\
$$

## æ±‚ç§¯å…¬å¼

$$
åŸå¼\approx\sum_{k=0}^nA_kf(X_k)&æ±‚ç§¯èŠ‚ç‚¹X_kã€æ±‚ç§¯ç³»æ•°A_k=\lambda_k(b-a)\\
â­æ’å€¼:åŸå¼\approx\int_{a}^{b}L_n(x)dx&A_k=\int_a^bl_k(x)dxã€X_kå†³å®šèŠ‚ç‚¹\\
â­ç‰›é¡¿:{A}_k=(b-a)C_k^{(n)}&ç§‘ç‰¹æ–¯ç³»æ•°C_k^{(n)}=\frac{(-1)^{n-k}}{nk!(n-k)!}\int_0^n\sideset{}{}{\lceil\rceil\\}_{j\ne{k}}(t-j)dt\\
n=1:æ¢¯å½¢\parallel{n}=2:è¾›æ™®æ£®&C_0^{(1)}=C_1^{(1)}=\frac12\parallel{C}_0^{(2)}=\frac16ã€C_1^{(2)}=\frac23ã€C_2^{(2)}=\frac16\\
n=3:ç§‘æ–¯ç‰¹&C_0^{(3)}=C_4^{(3)}=\frac7{90}ã€C_1^{(3)}=C_3^{(3)}=\frac{32}{90}ã€C_2^{(3)}=\frac{12}{90}\\\\
â­â­é«˜æ–¯:\int_a^b\rho(x)f(x)dx\approxæ±‚ç§¯å¼&å¸¦æƒèŠ‚ç‚¹ä¸ºé«˜æ–¯ç‚¹\\
æ±‚X_k:\int_a^b\rho(x)\omega_{n+1}(x)P(x)dx=0&
æ„é€ æ–¹æ³•:æ±‚X_kã€ç²¾åº¦æ±‚A_k\\
â­é«˜æ–¯-å‹’è®©å¾·\\
\int_{-1}^1f(x)dx\approx\sum_{k=0}^nA_kf(x_k)ğŸ˜Š(\rho(x)=1)&
P_0=1ã€P_1=xã€P_{n+1}=\frac{(2n+1)xP_n-nP_{n-1}}{n+1}=x_k\\
%å‹’è®©å¾·å¤šé¡¹å¼é€’æ¨
â­é«˜æ–¯-åˆ‡æ¯”é›ªå¤«\\
\int_{-1}^1\frac{f(x)}{\sqrt{1-x^2}}dx\approx\frac\pi{n+1}\sum_{k=0}^nf(x_k)ã€\rho(x)=\frac1{\sqrt{1-x^2}}&T_0=1ã€T_1=xã€T_{n+1}=2xT_n-T_{n-1}\\%åˆ‡æ¯”é›ªå¤«å¤šé¡¹å¼é€’æ¨
$$

$$
ä¾‹é¢˜:æ±‚\int_0^1\sqrt{x}f(x)dxçš„2ç‚¹é«˜æ–¯å…¬å¼\\
â‘ \rho(x)=\sqrt x&n=1\\
â‘¡è®¾åŸå¼\approx A_0f(x_0)+A_1f(x_1)&\omega_2(x)=(x-x_0)(x-x_1)=x^2+bx=c\\
â‘¢ä¸è¶…1æ¬¡å¤šé¡¹å¼:1ã€x&\rightarrow\begin{cases} %a0+a1x
\int_0^1\sqrt x\times 1(x^2+bx+c)dx=0\\
\int_0^1\sqrt x\times x(x^2+bx+c)dx=0\\
\end{cases}\\
\rightarrow b=-\frac{10}9ã€c=\frac5{21}&\rightarrow\omega_2(x)=x^2-\frac{10}9x+\frac5{21}\\
â‘£\omega_2(x)çš„ä¸¤æ ¹:x_0\approx0.2899ã€x_1\approx0.8212&
> æ±‚æ ¹:\frac{-b\pm\sqrt{(b^2-4ac)}}{2a}\\
â‘¤ä»£å…¥f(x)=1å’Œx\rightarrow A_0\approx0.2776ã€A_1\approx0.3891&
> ç›¸å½“äº:\begin{cases}
\int_0^1\sqrt x\times 1dx=A_0+A_1\\
\int_0^1\sqrt x\times xdx=A_0x_0+A_1x_1\\\end{cases}\\
â‘¥åŸå¼\approx0.2776f(0.2899)+0.3891f(0.8212)&ç²¾åº¦ä¸º3\\
$$



> - å’Œè¿™ä¸ªæ— å…³ï¼š$C_n^m=\frac{A_n^m}{A_m^m}=\frac{nâ€¦(n-m+1)}{m!}$
>
> 1. å¤åˆã€ç‰›é¡¿å–$ç­‰è·èŠ‚ç‚¹x_i=a+ih$
>
> 2. é«˜æ–¯å®šç†ï¼šå½“ä¸”ä»…å½“$\omega_{n+1}=(x-x_0)(x-x_n)$ä¸æ‰€æœ‰ä¸è¶…næ¬¡å¤šé¡¹å¼$P(x)$å¸¦æƒ$\rho(x)$æ­£äº¤
>
>    $\rightarrow\int_a^b\rho(x)\omega^2(x)x^k=0$
>
> 3. ç²¾åº¦
>
>    1. æ’å€¼ï¼šå½“ä¸”ä»…å½“**è‡³å°‘næ¬¡**
>    2. ç‰›é¡¿ï¼šnä¸ºå¶æ•°**è‡³å°‘n+1æ¬¡**
>    3. é«˜æ–¯ï¼š**æœ‰2n+1æ¬¡**
>
> 4. $R(f)$
>    $$
>    æ±‚ç§¯å…¬å¼ï¼šI(f)-I_n(f)&æ’å€¼æ±‚ç§¯ï¼š\int_a^b\frac{f^{(n+1)}\xi}{(n+1)!}\omega_{n+1}(x)dx\\
>    å¤åˆæ¢¯å½¢ï¼š\frac{b-a}{12}h^2f''(\xi)&å¤åˆè¾›æ™®:-\frac{b-a}{180}(\frac{h}{16})^4f^{(4)}(\xi)\\
>    ä¾‹é¢˜:\int_0^{\frac\pi2}sinxÂ·dx\underline{å¤åˆæ¢¯å½¢}å¤šå°‘ç­‰åˆ†è¯¯å·®ä¸è¶…è¿‡\frac12\times10^{-1}?
>    &åŒæ ·èŠ‚ç‚¹\underline{å¤åˆè¾›æ™®æ£®}è¯¯å·®å¤šå°‘?\\
>    â‘  f(x)=sinxã€f'(x)=-sinxã€f^{(4)}(x)=sinxã€b-a=\frac\pi2&|f''(\xi)|\le1\\
>    â‘¡ |R_n(f)|=|-\frac{b-a}{12}h^2f''(\xi)|\le\frac{\frac\pi2}{12}(\frac\pi{2\pi})^2\le\frac{10^{-3}}2\rightarrow n\ge25.416&26ç­‰åˆ†\\
>    â‘¢|R_{26}(f)|=|-\frac{b-a}{180}(\frac h2)f^{(4)}(\xi)|\le\frac{\frac\pi2}{180}(\frac\pi{104})^4\le0.727\times10^{-9}&|f^{(4)}(\xi)|\le1\parallel7.2e-9\\
>    $$

# æ’å€¼

## ç‰›é¡¿

### å‡å·®è¡¨

| $X$  |      $x_1$       |        $x_2$         |          $x_3$           |            $x_4$             |
| :--: | :--------------: | :------------------: | :----------------------: | :--------------------------: |
| ä¸€é˜¶ | ==$f[x_0,x_1]$== |     $f[x_1,x_2]$     |       $f[x_2,x_3]$       |         $f[x_3,x_4]$         |
| äºŒé˜¶ |                  | ==$f[x_0,x_1,x_2]$== |     $f[x_1,x_2,x_3]$     |       $f[x_2,x_3,x_4]$       |
| ä¸‰é˜¶ |                  |                      | ==$f[x_0,x_1,x_2,x_3]$== |     $f[x_1,x_2,x_3,x_4]$     |
| å››é˜¶ |                  |                      |                          | ==$f[x_0,x_1,x_2,x_3,x_4]$== |

$$
1é˜¶x_1:&f[2é¡¹]\Rightarrow&\frac{f(X_1)-f(x_0)}{X_1-x_0}\\
2é˜¶x_2:&f[3é¡¹]\Rightarrow&\frac{1é˜¶X_2-1é˜¶x_1}{X_2-x_0}\\
3é˜¶x_3:&f[4é¡¹]\Rightarrow&\frac{2é˜¶X_3-2é˜¶x_2}{X_3-x_0}\\
4é˜¶x_4:&f[5é¡¹]\Rightarrow&\frac{3é˜¶X_4-3é˜¶x_3}{X_4-x_0}\\
mé˜¶x_n:&f[x_0â€¦x_n]\Rightarrow&\frac{^{m-1}é˜¶X_n-^{m-1}é˜¶X_{n-1}}{X_n-x_{n-m}}\\
$$

### <a id="Newton">å…¬å¼</a>

$$
N_n(x)=f(x_n)+\sum_{k+1}^nf[x_0â€¦x_k](x-x_0)â€¦(x-x_{k-1})&ä¸€å®šè¦åŠ f(x_0)\\
$$

0. æ±‚ä¸€é˜¶ï¼š$f[x_0,x_1](X-x_0)$

æ±‚äºŒé˜¶ï¼š$f[x_0â€¦x_2](X-x_0)(X-x_1)$

- è¿‘ä¼¼ï¼š$f(a)\approx N_n(a)$

> $R_n(x)=$**$f[Xï¼Œx_0â€¦x_n]$**è¿‘ä¼¼$f[x_0â€¦x_{n+1}]$==$(X-x_0)â€¦(X-x_n)$==

## æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥

$$
å¤šé¡¹å¼L_n(x)=\sum_{k=0}^ny_kl_k(x)\\
åŸºå‡½æ•°l_k(x)=\frac{(x-x_0)(x-x_n)}{(x_k-x_0)(x_k-x_n)}&é™¤x/x_k-x_k\\
$$

- è¿‘ä¼¼ï¼š$f(a)\approx L_n(a)$

> <a id="Lagrange">$R_n(a)=\frac{f^{(n+1)}\xi}{(n+1)!}$==$(x-x_0)â€¦(x-x_n)$==</a>

## åŸƒå°”ç±³ç‰¹

1. ç»™å‡º$f'(x_n)$å°±ä½œå·®å•†è¡¨ï¼š$x_n$å’Œ$f(x_n)$æ‰“è¡¨ä¸¤æ¬¡ï¼Œç¬¬äºŒæ¬¡çš„å‡å·®ä¸º$f'(x_n)$
2. ç‰›é¡¿çš„å¤šé¡¹å¼ï¼š[$N_n(x)$](#Newton)
3. æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥çš„ä½™å€¼ï¼š[$R_n(x)$](#Lagrange)

# æ–¹ç¨‹

## äºŒåˆ†

$$
f(x)f(y):\begin{cases}ä¸ºè´Ÿå–å³f(y)\\ä¸ºæ­£å–å·¦f(x)\\\end{cases}+ä¸­ç‚¹f(\frac{xy}2)&
å‡†ç¡®åˆ°å°æ•°ç‚¹ånä½:ä¸¤ç‚¹ç§¯çš„è´Ÿå·å’Œnä½å°æ•°ä¸å˜ã€å–ä¸­ç‚¹ä¸ºè¿‘ä¼¼å€¼
$$

## è¿­ä»£^2^

### åŸç”Ÿ

$$
ä¸åŠ¨ç‚¹ï¼šf(x^*)=0\Rightarrow{x}^*=\varphi(x^*)\\ %è¿­ä»£ï¼šx+1=phi(x)
æ”¶æ•›ï¼ša\le\varphi(x)\le{b}ã€|\varphi'(x)|<1&æ±‚x_0é™„è¿‘çš„æ ¹å°±åœ¨X_0é™„è¿‘å–é‚»åŸŸ
$$

### ğŸ“• æ”¹è‰¯

$$
y_n\approx{x_n}-\frac{(x_n-x_{n-1})^2}{x_n-2x_{n-1}+x_{n-2}}\\
è‰¾ç‰¹è‚¯\\
â€”â€”â€”â€”â€”â€”â€”â€”â€”â€”â€”â€”â€”â€”\\
y_n=\varphi(x_n)ã€z_n=\varphi(y_n)\\
x_{n+1}=z_n-\frac{(z_n-y_n)^2}{z_n-2y_n+x_n}\\
æ–¯è’‚èŠ¬æ£®
$$

### ğŸ“• æ”¶æ•›é˜¶

$$
\lim_{n\to\infty}\frac{|x_{n+1}-x^*|}{|x_n-x^*|^r}=c
$$

å®šç†ï¼š==$\varphi^p(x^*)\ne0$==ã€$\varphi'(x^*)=â€¦=\varphi^{p-1}(x^*)=0$

## ç‰›é¡¿^3^

### åŸç”Ÿ

1. åŒ–æˆ$f(x)$

1. $f(X)=0æ—¶Xè®°ä½œx_1$**==>**$x_1=x_0-\frac{f(x_0)}{f'(x_0)}$

$$
x_{k+1}=x_k-\frac {f(x_k)}{f'(x_k)}
$$



### ğŸ“• æ”¹è‰¯

$$
å¼¦æˆªæ³•:X_{n+1}=x_n-\frac{f(x_n)}{f(x_n)-f(x_{n-1})}(x_n-x_{n-1})\\ %å¯é¿å…å¯¼æ•°è®¡ç®—ã€åˆ†ä¸ºä¸€ç‚¹æ³•å’ŒåŒç‚¹æ³•
é‡æ ¹ç‰›é¡¿æ³•:x_{n+1}=x_n-\frac{f(x_n)f'(x_n)}{[f'(x_n)]^2-f(x_n)f''(x_n)}\\
%å…¶å®ƒæ–¹æ³•
%å‰²çº¿æ³•ï¼šæ”¶æ•›æ…¢
%ä¸‹å±±æ³•ï¼šåˆå€¼é€‰å–è¾ƒå®¹æ˜“
$$

# ç‰¹å¾å€¼

## åŸºç¡€

### ä¹˜æ³•

$$
\begin{vmatrix}A_{1,1-2}\times{B_{1-2,1}}&A_{1,1-2}\times{B_{1-2,2}}\\A_{2,1-2}\times{B_{1-2,1}}&A_{2,1-2}\times{B_{1-2,2}}\end{vmatrix}
$$

1. çŸ©é˜µé™¤æ³•ï¼šçŸ©é˜µxé€†çŸ©é˜µ
2. $I$ä¸ºå•ä½çŸ©é˜µã€$E$ä¸ºå˜æ¢çŸ©é˜µ
3. ä¸»ç‰¹å¾==ç»å¯¹å€¼æœ€å¤§

### é€†çŸ©

$$
A=\begin{vmatrix}1&0&0\\2&1&3\\0&0&1\end{vmatrix}&
[AI]=[IA^{-1}]&
\begin{vmatrix}
1&0&0&|&1&0&0\\
2&1&3&|&0&1&0\\
0&0&1&|&0&0&1
\end{vmatrix}
\overset{R_2-2R_1}{\rightarrow}
\overset{R_2-3R_3}{\rightarrow}
\begin{vmatrix}
1&0&0&|&1&0&0\\
0&1&0&|&\bar{2}&1&\bar{3}\\ %è´Ÿå·è¢«æ ‡è‡³ä¸Šæ–¹
0&0&1&|&0&0&1
\end{vmatrix}
$$

## å¹‚æ³•^2^

### åŸç”Ÿ

1. è®¾$U_0$							// å¦‚$(1,1,1)^T$
2. $V_1=AU_0$
3. $U_1=\frac{V_1}{max(V_1)}$
4. â€¦

> $\lim_{k\to\infty}$==$max(V_k)$==ä¸ºä¸»ç‰¹å¾å€¼ã€$\lim_{k\to\infty}$==$U_k$==ä¸ºä¸»ç‰¹å¾å‘é‡ã€$V_0=U_0$

### æ”¹è‰¯

$$
åŸç‚¹å¹³ç§»ï¼šB=A-pI
$$



> $max(V_k)=max(V_k)^B+p$ã€$U_k=U_k^B$

### åå¹‚

$A-pI$ç»å¯¹å€¼æœ€å°çš„ç‰¹å¾å€¼

- æ±‚Bã€ç”¨På˜æ¢ã€ä¸‰è§’åˆ†è§£

1. $V_1=\frac{U_0}U$
2. $U_1=\frac{V_1}{max(V_1)}$
3. $Y_{k+1}=\frac{PU_k}L$ã€$V_k=\frac{Y_k}U$

> $\lim_{k\to\infty}$==$\frac1{max(V_k)}$==**$+P$**ä¸º$A$æœ€æ¥è¿‘$P$çš„ç‰¹å¾å€¼ã€$\lim_{k\to\infty}$==$U_k$==ä¸ºç‰¹å¾å‘é‡

# æœ€å°äºŒä¹˜

## åŸºç¡€^1^

### èŒƒæ•°

$$
||x||_\infin=\sideset{}{}{max}_{1\le{i}\le{n}}|x_i|&&
||f||_\infin=\sideset{}{}{max}_{a\le{x}\le{b}}|f(x)|\\ %ç»å¯¹å€¼æœ€å¤§
||x||_1=\sum_{i=1}^n|x_i|&& %ç»å¯¹å€¼å’Œ
||f||_1=\int_{a}^{b}|f(x)|dx\\ %ç§¯åˆ†
||x||_2=\sqrt{\sum_{i=1}^nx_i^2}&& %å¹³æ–¹å’Œå¼€æ–¹
||f||_2=\sqrt{\int_{a}^{b}f^2(x)dx}\\ %å¹³æ–¹ç§¯åˆ†å¼€æ–¹
$$



### å†…ç§¯

$$
â­ç©ºé—´:(x,y)=\sum_{i=1}^nx_iy_i\\
åŠ æƒï¼š\sum_{i=1}^n\omega_ix_iy_i
&||x||_2=\sqrt{\sum_{i=1}^n\omega_ix_i^2}\\
â­å‡½æ•°:(f(x),g(x))=\int_{a}^{b}f(x)g(x)dx\\
åŠ æƒ:(f(x),g(x))=\int_{a}^{b}\rho(x)f(x)g(x)dx&||f||_2=||f||_2=\sqrt{\int_{a}^{b}\rho(x)f^2(x)dx}
$$

### æ ¼æ‹‰å§†çŸ©é˜µ

$$
G=\begin{vmatrix}
(u_1,u_1)&(u_1,u_2)&(u_1,u_n)\\
(u_2,u_1)&(u_2,u_2)&(u_2,u_n)\\
(u_n,u_1)&(u_n,u_2)&(u_n,u_n)\\
\end{vmatrix}&éå¥‡å¼‚å……è¦æ¡ä»¶u_1â€¦u_nçº¿æ€§æ— å…³
$$

## çŸ›ç›¾æ–¹ç¨‹ç»„^2^

$$
é¢˜ç›®ï¼š\begin{Bmatrix}
x_1+x_2=3\\
x_1+2x_2=4\\
x_1-x_2=2\\
\end{Bmatrix}\\
è§£é¢˜ï¼š\begin{vmatrix}
1&1\\1&2\\1&{-1}\\
\end{vmatrix}
\begin{vmatrix}
x_1\\x_2\\
\end{vmatrix}=
\begin{vmatrix}
3\\4\\2\\
\end{vmatrix}è®°ä½œAx=b\\
A^TAx=A^Tb\rightarrow
\begin{vmatrix}
3&2\\2&6\\
\end{vmatrix}
\begin{vmatrix}
x_1\\x_2\\
\end{vmatrix}=
\begin{vmatrix}
9\\9\\
\end{vmatrix}\rightarrow{x}_1ã€x_2
$$

## æ‹Ÿåˆæ›²çº¿^2^

$$
å®šä¹‰:\sum_{i=0}^m\omega(x_i)(g(x_i)-y_i)^2=\sideset{}{}{min}_{h(x)\in\varphi}\sum_{i=0}^m\omega(x_i)(h(x_i)-y_i)^2&å…¶ä¸­g(x)=\sum_{i=0}^na_i\varphi_i(x)\\
â‘ :(\varphi_k(x),\varphi_j(x))=\sum_{i=0}^m\omega(x_i)\varphi_k(x_i)\varphi_j(x_i)ã€&(f,\varphi_j(x))=\sum_{i=0}^m\omega(x_i)y_i\varphi_j(x_i)\\
â‘¡:\begin{vmatrix}
(\varphi_0,\varphi_0)&(\varphi_0,\varphi_1)&(\varphi_0,\varphi_n)\\(\varphi_1,\varphi_0)&(\varphi_1,\varphi_1)&(\varphi_1,\varphi_n)\\(\varphi_n,\varphi_0)&(\varphi_n,\varphi_1)&(\varphi_n,\varphi_n)\\
\end{vmatrix}
\begin{vmatrix}
a_0\\a_1\\a_n\\
\end{vmatrix}=
\begin{vmatrix}
f(\varphi_0)\\f(\varphi_1)\\f(\varphi_n)\\
\end{vmatrix}&a=a[a_0^*â€¦a_n^*]\\
â‘¢:g(x)=\sum_{i=0}^na_i^*\varphi_i(x)
$$

> ä»¤$g(x)=a_0+a_1x\rightarrow\varphi_0(x)=1ã€\varphi_1(x)=x$ è¿™é‡Œæ˜¯çœ‹å›¾æˆ–å˜å½¢æ¥çš„å…¬å¼
>
> 1. $g(x)=a_0\varphi_0+a_1\varphi_1$
> 2. çŸ¥é“2ä¸ª$\varphi$å€¼
> 3. æ±‚æ³•æ–¹ç¨‹$\begin{vmatrix}xä¸ªæ•°/æƒçš„å’Œ&x\timeså¯¹åº”æƒçš„å’Œ\\x\timeså¯¹åº”æƒçš„å’Œ&x^2\timeså¯¹åº”æƒçš„å’Œ\\\end{vmatrix}$ï¼Œæ±‚å¾—2ä¸ª$a$å€¼
> 4. ä»£å…¥$g(x)$

# çº¿æ€§æ–¹ç¨‹

## ç›´æ¥

### ä¸»å…ƒ^2^

å¢å¹¿çŸ©é˜µ$\Rightarrow$ä¸‰è§’çŸ©é˜µ

> é¦–åˆ—ç»å¯¹å€¼æœ€å¤§çš„è¡Œä¸é¦–è¡Œäº¤æ¢

### ä¸‰è§’åˆ†è§£^3^

$$
AE=U&E^{-1}=L\\\\
å€’åºé€†è¿ç®—:&E=R_2-R_1&R_3-R_1\rightarrow\\
&E^{-1}=R_3+R_1&R_2+R_1
$$

### çŸ©é˜µ^1^

$$
çŸ©é˜µèŒƒæ•°\\
||A||_\infin=\sideset{}{}{max}_{1\le{i}\le{n}}\sum_{j=1}^n|a_{ij}|&è¡ŒèŒƒæ•°ï¼šæœ€å¤§è¡Œå…ƒç´ ç»å¯¹å€¼å’Œ\\
||A||_1=\sideset{}{}{max}_{1\le{i}\le{n}}\sum_{j=1}^n|a_{ij}|&åˆ—èŒƒæ•°\\
||A||_2=\sqrt{\lambda_{max}(A^TA)}&A^TAä¸»ç‰¹å¾å€¼\\
çŸ©é˜µæ¡ä»¶æ•°\\
Cond(A)_v=||A||_{1/\infin}||A^{-1}||_{1/\infin}
$$

## è¿­ä»£^2^

### åŸç”Ÿ

$$
x^{(k+1)}=Bx^{k}+f&
è°±åŠå¾„ï¼š\rho(A)=\sideset{}{}{max}_{1\le{i}\le{n}}|\lambda_i|\\ %æŒ‰æ¨¡æœ€å¤§ç‰¹å¾æ ¹
æ”¶æ•›ï¼šâ‘ ||B||_{\infin/1/2}<1& %å……åˆ†æ¡ä»¶
â‘¡\rho(B)<1\\ %å……è¦æ¡ä»¶
$$

> $Ax=b\Rightarrow x=Bx+f$

### æ”¹è‰¯

$$
å¹³æ–¹æ ¹:
\begin{vmatrix}a_{11}&â€¦&a_{1n}\\â€¦&â€¦&â€¦\\a_{n1}&â€¦&a_{nn}\end{vmatrix}_A=
\begin{vmatrix}a_{11}&0&0\\â€¦&â€¦&â€¦\\0&0&a_{nn}\end{vmatrix}_D-
\begin{vmatrix}0&0&0\\-a_{21}&0&0\\-a_{n1}&â€¦&0\end{vmatrix}_L-
\begin{vmatrix}0&-a_{12}&-a_{1n}\\0&0&â€¦\\0&0&0\end{vmatrix}_U\\
\\
é›…å¯æ¯”:x^{(k+1)}=D^{-1}(L+U)x^k+D^{-1}b=B_Jx+f\\
é«˜æ–¯:x^(k+1)=(D-L)^{-1}Ux^K+(D-L)^{-1}b=B_Gx^k+f\\
SORè¶…æ¾å¼›:x^{(k+1)}=(D-\omega{L})^{-1}((1-\omega)D+\omega{U})x^k+\omega(D-\omega{L})^{-1}b\\ %æ¾å¼›å› å­

æŒ‰è¡Œä¸¥æ ¼å¯¹è§’å ä¼˜(æ”¶æ•›):|a_{ii}|>\sum_{j=1ã€j\ne{i}}^n|a_{ij}|& %æ¯ä¸ªå¯¹è§’å…ƒç´ ç»å¯¹å€¼éƒ½å¤§äºå½“å‰è¡Œæ‰€æœ‰å…¶ä»–å…ƒç´ ç»å¯¹å€¼çš„å’Œ(åˆç­‰å˜æ¢çŸ©é˜µå°±èƒ½æˆç«‹)
SORé™„åŠ æ”¶æ•›æ¡ä»¶ï¼š0\le\omega\le1
$$

# â„é€‰æ‹©é¢˜

## åºç« 

1. $e^x$è¿‘ä¼¼æˆ$1+x$æ˜¯==æˆªæ–­==è¯¯å·®
2. å‡†ç¡®æ•°æœ‰==æ— ç©·ä½==æœ‰æ•ˆæ•°å­—

## æ’å€¼

- ç‰›é¡¿å¤šä¸€ä¸ªèŠ‚ç‚¹==åªéœ€==åœ¨åŸåŸºç¡€å¢åŠ ä¸€é¡¹
- ç›¸åŒæ’å€¼èŠ‚ç‚¹å¤„å¯¹åº”çš„ç‰›é¡¿æ’å€¼å¤šé¡¹å¼ä¸æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥æ’å€¼å¤šé¡¹å¼==æ’ç­‰==

> 1. $n+1$**ä¸ª**èŠ‚ç‚¹$\Rightarrow{n}+1$**ä¸ª**åŸºå‡½æ•°&$n$**æ¬¡**å¤šé¡¹å¼/åŸºå‡½æ•°
> 2. è¯¯å·®ä¸èŠ‚ç‚¹æ— å…³

1. å·®å•†ï¼š$\frac{\Delta{f(x)}}{\Delta{x}}$
2. å·®å•†æ˜¯å¾®å•†çš„ç¦»æ•£å½¢å¼
3. äºŒé˜¶å·®å•†æ˜¯ä¸€é˜¶å·®å•†çš„å·®å•†
4. å·®å•†ä¸æ’å€¼èŠ‚ç‚¹çš„æ’åˆ—é¡ºåº==æ— å…³==
5. å·®å•†å¯ä»¥è¡¨ç¤ºæˆæ’å€¼èŠ‚ç‚¹å¤„å‡½æ•°å€¼çš„çº¿æ€§ç»„åˆ

## æ–¹ç¨‹

1. åˆ¤æ–­å…¨å±€æ”¶æ•›ï¼š$f(x)f''(x)>0$

2. ç‰›é¡¿è¿­ä»£æ˜¯==$2$é˜¶==æ”¶æ•›

## æœ€å°äºŒä¹˜

1. çŸ›ç›¾æ–¹ç¨‹ç»„ï¼šçº¿æ€§æ–¹ç¨‹ã®ç³»æ•°çŸ©é˜µçš„ç§©$\ne$å¢å¹¿çŸ©é˜µçš„ç§©æ—¶æ— è§£
2. çŸ›ç›¾æ–¹ç¨‹ç»„å’Œæ­£åˆ™æ–¹ç¨‹ç»„çš„è§£æ˜¯**åŒä¸€**==å”¯ä¸€==è§£

## çº¿æ€§æ–¹ç¨‹

1. æ¶ˆå…ƒæ³•æ­¥éª¤ï¼šæ¶ˆå…ƒã€å›ä»£
2. ä¸‰è§’åˆ†è§£==ä¸å”¯ä¸€==
3. å¹³æ–¹æ ¹æ³•==ä¸é€‚ç”¨==äºæ‰€æœ‰çº¿æ€§æ–¹ç¨‹ç»„
4. è¿½èµ¶æ³•å¯¹**ä¸‰å¯¹è§’ã€äº”å¯¹è§’ã€ä¸ƒå¯¹è§’**å¿«é€Ÿæœ‰æ•ˆ(è¿½èµ¶æ³•å¾ˆåƒå¹³æ–¹æ ¹è§£æ³•)
5. ç®€å•è¿­ä»£äº§ç”Ÿçš„å‘é‡åºåˆ—æ”¶æ•›çš„è¯ã€ä¸€å®šæ”¶æ•›äº**æ–¹ç¨‹ç»„çš„è§£å‘é‡**

> æ‰©å±•ï¼šæœ€ä½³å¹³æ–¹é€¼è¿‘ã€ç­‰è·èŠ‚ç‚¹æ’å€¼ã€é¾™è´æ ¼æ±‚ç§¯å…¬å¼ã€å¸¸å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹åˆå€¼è§£
